屋苑故事：管理費狼加近五成 黃埔民怨沸騰

2019年01月03日

屋苑故事：管理費狼加近五成
黃埔民怨沸騰

上月有逾2,500名黃埔業主參與屋苑30年來首個自發業主大會。

黃埔花園一向是中產人士的理想家園，但有業主買入後才發現是困擾的開始。屋苑公契所限，多年來未能成立業主立案法團，亦無法撤換大業主和黃旗下的管理公司。近月第7期業主被告知管理費需加50%，結果上月初有逾2,500名業主參與屋苑30年來首個自發業主大會。惟管理公司未作答覆，第9期業主又被告知需加41.25%管理費（連維修費），全屋苑達到民怨沸騰。

記者：王者馨 吳宛盈

相關新聞：頂層單位 平價有因

「黃埔2500」簽名運動的召集人陳屯尼直言，抗爭會持續到底：「上月初的自發業主大會，有6項議題，包括成立業主自組的屋苑審計團、調整經理人酬金、及由審計團監察管理公司等，管理公司至今未有回應。」

黃埔花園在管理費上，一向有別於其他大型屋苑，每個期數的管理費及加幅都不同，以每份不可分割業權份數計算，最準確是業主自己/管理公司提供最新發出的繳交管理費通知書。

本報翻查管理公司通告，指由於多年未維修，故第7期每戶需每月繳付改善基金費用，介乎975元至1,575元，相等於14個月管理費。而每戶管理費，亦由平均1.39元上調至2.07元，部份由月交970元上調至1,450元，以及由1,567元上調至2,342元。按此計，每戶有關開支增加達146%！

業主投訴 未有回應

現時黃埔花園管理處在處理管理費時，會與每期每座業主代表開會進行諮詢，有會議結果後再出信通知各戶業主。業戶在收到通知後可書面提出反對，但並沒有準則要多少業主反對才能推翻。有黃埔花園業戶直指：「好似第3期，在6小時內集齊200幾個業主，但要集齊多少業主才能推翻就不知規定，管理公司一直指與座代表有共識。」

對於剛遷入第7期單位業主陳氏夫婦來說，管理費問題簡直是惡夢。陳太不滿地說：「11月9日管理公司通知業主，指要用一年左右，籌集8,443,372元作為改善基金，全數用在維修項目上，有許多7期業主均聯署反對及質疑這數字。我們發現每個期數都有『改良、維修及特別基金』之類的不同基金名稱，只怕集資沒完沒了。」本報就有關業主訴求查詢管理公司，惟管理公司未有回應。據悉，原先管理公司與座代表在12月21日開會，但已改至1月中才開會，業主可以列席。至於剛出通告要加管理費的第9期，單計管理費加3.75%，另月供330元維修基金，即變相加管理費41.25%，將於今日開會相討。

近年邨內鼠患嚴重

黃埔花園共有12期88座住宅，提供10,441伙。除了管理費問題，2005年隨丈夫搬到黃埔花園的Ellen，對區內商舖變化感受最深，「曾經有段時間有專做內地團生意的舖頭進駐，邨內經常泊滿旅遊巴。」港鐵黃埔站通車後，令過往大排長龍的小巴人龍消失，卻驚動另一批不速之客。「自從開始掘地起港鐵，邨內明顯多了老鼠，停車場尤其嚴重，就算睇唔到，都會聽到『吱吱聲』。有幾次大廈大堂傳嚟惡臭，都係因為有死老鼠喺假天花，都幾得人驚。」Ellen指管理處經常放老鼠藥滅鼠，但效用始終不大。

有居民指早年屋苑衞生、保養尚算理想，但近年管理公司表現越來越差，而各期翻新維修亦各自為政，靠業主委員會自行商討。黃埔花園要維持九龍區藍籌屋苑的領導地位，相信要業主團結一致，才能闢出新天地。

上一則
上一則
財經專題：揸重現金 信置股價跑贏同業

下一則
下一則
頂層單位 平價有因

選得鼠王芬入局，老鼠多好合理喎中鏟！！！！

買樓日日賺

隔離鄺醫生咪一樣做唔到嘢

誠哥好波

佢好多位其實要做士波寧 但無錢做

士波寧

concrete spalling........

公屋又贏

其實又真既
私樓樣樣野都係自己用者自付
當外判商加價時你都要迫住俾
Tender其實只係一個模式
市場上你要可以有信心既公司得個幾間
夾埋圍標你知道都做唔到任何野

事件上住私樓貴管理費既真係俾人gum住搶

其實管理費都係好平， 應該再加d

黎黎去去果幾間

夾份買埋車場商場自己揸旗

揾黄埔區議員鼠王芬幫你

都唔知游B叫慘定好彩
慘在輸哂D女性居民票俾鼠王芬
好彩在唔使幫手捉老鼠

抵啦,你班黃埔撚

我住o個度私樓都加20%...

私樓管理費仲貴過公屋租

黄埔班友扺撚死

有錢就事不關己？
咁咪抵俾囉。

和黃係大業主最大權,好似係

好在老豆以前無買

游b

叫陳凱欣幫你囉 黃埔狗

仲有隔離本土派代表醫生啊

所以你而家咪訓街囉

黃埔東

黃埔真係好多老鼠

自己人工加
人地人工減

今次加管理費嗰幾期係梁美芬個區，之前傳過佢今年唔選區議員，交畀條助理仔做，唔知有冇巴打跟進？

係得幾間 個間管理公司都會俾佢on list嘅你揀

你可以打開黃頁 上網搵 但管理公司會玩鳩佢地 跟手同法團講佢地做得唔好

下年最低工資 由34.5加到37.5 即8.7% 啲承辦商 清潔 保安 真係gum住搶

咁呢個冇嘢講
抵死啦

對住班西客 唔洗客氣

係標度寫到死晒 下下渣正黎做 唔咁易收貨 咁樣遲找數 無公司黎開工

唔係點做香港首富?

最低工資加，做工程又只會越黎越貴，
加管理費都合理嘅，
2蚊尺好平啦

啲業主天真到以為公家野唔洗自己出錢做 管理費雞水咁多，點夠比錢做維修保養

你地唔係好支持最低公資？

抵死
投保皇狗啊拿
當中唔知有幾多落左人形豬袋呢

吹奏李+x

搞清楚先

管理費係洗返落大廈

管理費入面果幾個%先係管理公司賺

好多人仲未識分

不過佢加得合唔合理
係要攤開成個budget黎睇先知

唔加多些，點襯得起你班中產

人地比多D，登仔至愛